女童遭欺凌兼拍裸照 童黨歸咎疫情致停課空閒鑄成大錯

11歲女童遭童黨毒打，甚至被迫拍下裸照，欺凌情況持續超過一個月。警方其後拘捕10名涉案童黨，各人被控蓄意傷人等罪。案件今再訊時，再有年僅11歲至14歲的兩男一女被告承認勒索及非法禁錮等10項罪名，三人須還押至本月27日判刑，以待索取感化、更生及勞教中心等報告。另一名被控管有兒童色情物品的12歲女童則獲准自簽1,000元、守行為兩年了事。有被告求情指，因武漢肺炎疫情導致學校停課，因而多了空閒時間外出，不慎結識其他被告，鑄成大錯。

兩名14歲男童與一名11歲女童今承認勒索、非法禁錮、製造兒童色情物品及普通襲擊等罪。辯方求情指，兩名男被告於案發時均年僅13歲。其中一名男被告的學業及品行原本不俗，但因肺炎疫情致學校停課，因而多了空閒時間外出，不慎結識了其他被告，鑄成大錯。另一名男被告的父母已離異，他同意在案中角色較重，現已感到後悔，願意向事主道歉。至於11歲被告女童，案發時年僅10歲，因受他人影響而犯案，在案中僅負責拍照。

童黨》老黑》黑警
香港三大害